[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-c7072ca6})
# triggerprototype.get

[comment]: # ({/new-c7072ca6})

[comment]: # ({new-12701833})
### Описание

`целое число/массив triggerprototype.get(объект параметры)`

Этот метод позволяет получать прототипы триггеров в соответствии с
заданными параметрами.

[comment]: # ({/new-12701833})

[comment]: # ({new-14171778})
### Параметры

`(объект)` Параметры задают желаемый вывод.

Этот метод поддерживает следующие параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|active|флаг|Возврат только активированных прототипов триггеров, которые принадлежат узлам сети под наблюдением.|
|applicationids|строка/массив|Возврат только тех прототипов триггеров, которые содержат элементы данных из заданных групп элементов данных.|
|discoveryids|строка/массив|Возврат только тех прототипов триггеров, которые принадлежат заданным правилам LLD.|
|functions|строка/массив|Возврат только тех прототипов триггеров, которые используют заданные функции.<br><br>Обратитесь к странице [поддерживаемых функций триггеров](/ru/manual/appendix/triggers/functions) для получения списка поддерживаемых функций.|
|group|строка|Возврат только тех прототипов триггеров, которые принадлежат узлам сети из группы узлов сети с заданным именем.|
|groupids|строка/массив|Возврат только тех прототипов триггеров, которые принадлежат узлам сети из заданных групп узлов сети.|
|host|строка|Возврат только тех прототипов триггеров, которые принадлежат узлу сети с заданным именем.|
|hostids|строка/массив|Возврат только тех прототипов триггеров, которые принадлежат заданным узлам сети.|
|inherited|логический|Если задано значение `true`, возвращать только те прототипы триггеров, которые унаследованы из шаблона.|
|maintenance|логический|Если задано значение `true`, возвращать только активированные прототипы триггера, которые принадлежат узлам сети в обслуживании.|
|min\_severity|целое число|Возврат только тех прототипов триггеров, у которых важность больше или равна заданной важности.|
|monitored|флаг|Возврат только активированных прототипов триггеров, которые принадлежат узлам сети под наблюдением и содержат только активированные элементы данных.|
|templated|логический|Если задано значение `true`, возвращать только те прототипы триггеров, которые принадлежат шаблонам.|
|templateids|строка/массив|Возврат только тех прототипов триггеров, которые принадлежат заданным шаблонам.|
|triggerids|строка/массив|Возврат прототипов триггеров только с заданными ID.|
|expandExpression|флаг|Раскрытие функций и макросов в выражении триггера.|
|selectDiscoveryRule|запрос|Возврат LLD правила, которому принадлежит прототип триггеров.|
|selectFunctions|запрос|Возврат функций, которые используются в прототипе триггеров, в свойстве `functions`.<br><br>Объект функции представляет собой функции, которые используются в выражении триггера, и имеет следующие свойства:<br>`functionid` - *(строка)* ID функции;<br>`itemid` - *(строка)* ID элемента данных, который используется в функции;<br>`function` - *(строка)* имя функции;<br>`parameter` - *(строка)* переданный параметр в функцию.|
|selectGroups|запрос|Возврат групп узлов сети, которым принадлежит прототип триггеров, в свойстве `groups`.|
|selectHosts|запрос|Возврат узлов сети, которым принадлежит прототип триггеров, в свойстве `hosts`.|
|selectItems|запрос|Возврат элементов данных и прототипов элементов данных, которые содержатся в прототипе триггеров, в свойстве `items`.|
|selectDependencies|запрос|Возврат прототипов триггеров и триггеров, от которых зависит прототип триггеров, в свойстве `dependencies`.|
|selectTags|запрос|Возврат тегов прототипа триггеров в свойстве `tags`.|
|filter|объект|Возврат только тех результатов, которые в точности соответствуют заданному фильтру.<br><br>Принимает массив, где ключи являются именами свойств и значения, которые являются либо одним значением, либо массивом сопоставляемых значений.<br><br>Поддерживает дополнительные фильтры:<br>`host` - техническое имя узла сети, которому принадлежит прототип триггеров;<br>`hostid` - ID узла сети, которому принадлежит прототип триггеров.|
|limitSelects|целое число|Ограничение количества записей, возвращаемых подзапросами.<br><br>Применимо только к следующим подзапросам:<br>`selectHosts` - результаты сортируются по `host`.|
|sortfield|строка/массив|Сортировка результата в соответствии с заданными свойствами.<br><br>Возможные значения: `triggerid`, `description`, `status` и `priority`.|
|countOutput|логический|Эти параметры являются общими для всех методов `get` и они описаны в [справочных комментариях](/ru/manual/api/reference_commentary#общие_параметры_get_метода).|
|editable|логический|^|
|excludeSearch|логический|^|
|limit|целое число|^|
|output|запрос|^|
|preservekeys|логический|^|
|search|объект|^|
|searchByAny|логический|^|
|searchWildcardsEnabled|логический|^|
|sortorder|строка/массив|^|
|startSearch|логический|^|

[comment]: # ({/new-14171778})

[comment]: # ({new-7223bab1})
### Возвращаемые значения

`(целое число/массив)` Возвращает либо:

-   массив объектов;
-   количество найденных объектов, если используется параметр
    `countOutput`.

[comment]: # ({/new-7223bab1})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-81de28c1})
#### Получение прототипов триггеров с правила LLD

Получение всех прототипов триггеров и их функций с правила LLD.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "triggerprototype.get",
    "params": {
        "output": "extend",
        "selectFunctions": "extend",
        "discoveryids": "22450"
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": [
        {
            "functions": [
                {
                    "functionid": "12598",
                    "itemid": "22454",
                    "function": "last",
                    "parameter": "0"
                }
            ],
            "triggerid": "13272",
            "expression": "{12598}<20",
            "description": "Free inodes is less than 20% on volume {#FSNAME}",
            "url": "",
            "status": "0",
            "priority": "2",
            "comments": "",
            "templateid": "0",
            "type": "0",
            "flags": "2",
            "recovery_mode": "0",
            "recovery_expression": "",
            "correlation_mode": "0",
            "correlation_tag": "",
            "manual_close": "0"
        },
        {
            "functions": [
                {
                    "functionid": "13500",
                    "itemid": "22686",
                    "function": "last",
                    "parameter": "0"
                }
            ],
            "triggerid": "13266",
            "expression": "{13500}<201",
            "description": "Free disk space is less than 20% on volume {#FSNAME}",
            "url": "",
            "status": "0",
            "priority": "2",
            "comments": "",
            "templateid": "0",
            "type": "0",
            "flags": "2",
            "recovery_mode": "0",
            "recovery_expression": "",
            "correlation_mode": "0",
            "correlation_tag": "",
            "manual_close": "0"
        }
    ],
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-81de28c1})

[comment]: # ({new-2cb80f2d})
#### Получение заданного прототипа триггеров с тегами

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "triggerprototype.get",
    "params": {
        "output": [
            "triggerid",
            "description"
        ]
        "selectTags": "extend",
        "triggerids": [
            "17373"
        ]
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": [
        {
            "triggerid": "17373",
            "description": "Free disk space is less than 20% on volume {#FSNAME}",
            "tags": [
                {
                    "tag": "volume",
                    "value": "{#FSNAME}"
                },
                {
                    "tag": "type",
                    "value": "{#FSTYPE}"
                }
            ]
        }
    ],
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-2cb80f2d})

[comment]: # ({new-222d46a0})
### Смотрите также

-   [Правило
    обнаружения](/ru/manual/api/reference/discoveryrule/object#правило_обнаружения)
-   [Элемент
    данных](/ru/manual/api/reference/item/object#элемент_данных)
-   [Узел сети](/ru/manual/api/reference/host/object#узел_сети)
-   [Группа узлов
    сети](/ru/manual/api/reference/hostgroup/object#группа_узлов_сети)

[comment]: # ({/new-222d46a0})

[comment]: # ({new-1136c1c7})
### Исходный код

CTriggerPrototype::get() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CTriggerPrototype.php*.

[comment]: # ({/new-1136c1c7})
